# Tests et conditions

[Tests et conditions](http://www.france-ioi.org/algo/chapter.php?idChapter=646)

## Bornes kilométriques

### Sujet

Votre programme doit lire deux entiers, correspondant à deux numéros de bornes kilométriques, et il doit afficher la distance séparant ces deux bornes. Notez que le résultat doit être un nombre positif ou nul.

### Exemples

#### Exemple 1

entrée :

    152
    189

sortie :

    37

#### Exemple 2

entrée :

    814
    786

sortie :

    28

### Solution officielle

```python
numéroMatin = int(input())
numéroSoir = int(input())
écart = numéroSoir - numéroMatin
if écart < 0:
   écart = -écart
print(écart)
```

!!! danger "Mauvais nom de variable"
    Un `écart` devrait toujours être positif.
    
    À la ligne 3, il vaut mieux utiliser une variable de nom `différence`.

### Solution alternative

Avec la fonction `abs` : valeur absolue qui renvoie son argument, avec le signe positif.

```python
numéro_matin = int(input())
numéro_soir = int(input())
écart = abs(numéro_soir - numéro_matin)
print(écart)
```
